三十秒科學–老鼠及兔仔會否流汗？

人、狗、鼠、兔均是恆溫動物，意思即是他們需要動用從新陳代謝中所獲取的能量來保持恆常體溫。

在炎熱的天氣下，人及狗均能依靠流汗及喘氣作散熱的手段。
但鼠及兔皮下並沒有汗腺的關係，牠們沒有流汗的能力，同時亦沒有喘氣的習性。

（圖2）在行為方面，鼠及兔只好依靠躲藏或擺出不同的身體姿勢作散溫或保暖用途。

生理方面，鼠及兔能透過豎毛(Piloerection)，亦即是毛管戙來阻隔寒氣入侵，又或是擴張血管(Vasodilation)來加快散熱效能。

（圖3）老鼠的尾巴約佔全身皮膚面積5%左右，但約17%的體溫調節功能均是透過尾巴的血管擴張及收縮來控制。

至於兔仔的耳廓(Auricle)，其表面的血管亦跟老鼠尾巴帶有著調節溫度的功能。

如果想我快啲出文的話，請入去Penana網站科普專欄–薯不揀單俾一個like以及Bookmark，這對我非常之重要。

Link:

同時亦可以在Penana網站裡按「買一嚿/半嚿薯仔」，以課金的方式推動我繼續搜羅資料寫文，多謝。

Link:

除非Facebook及IG重開侵侵的account，否則我的IG將不會再作更新，只會寄居本土LIHKG及Penana。

依篇會唔會唔夠深入，或者已經足夠？

想學多啲

可以再深啲

留名

老鼠斷咗條尾咪調節唔到

身體平衝會變得好差，體溫調節能力減弱，但都仲應該調節得到

正皮支持

高汁，簡而精

咁倉鼠呢 條尾得一粒細細粒

而家唔用icon

原來狗會流汗架？！
Btw 條尾張圖 擴張左架啦？

左右藍色兩點
我都睇咗好耐

貓呢？

聽講熱天嘅時候狗嘅腳板底會有啲分泌

當年養隻兔仔摸佢隻耳仔就會時凍時熱

兔仔正呀

17%，會變差，但唔會無。
太熱可能會跳入水或者泥漿入面調節

藍靜脈，紅動脈，除咗最上個條，全部都又大到

以前細個用老鼠夾捉老鼠
有時早朝起身會見到個夾淨係得條老鼠尾
應該係掙扎既時候留底左

又真係有大到
大多d得唔得呀 想熱撚死佢咩

有極限